% Hier den Pfad zu zirkel.cls angeben
\documentclass{../../tex-bilder/zirkel}

\graphicspath{{../../tex-bilder/}}

\usepackage{mdframed}
\usepackage{array}      % for spacing in tabular

\usepackage{tikz}   %% load tikz before rubikcube // von https://ctan.org/pkg/rubik?lang=en und https://www.overleaf.com/latex/examples/package-example-using-the-rubikcube-package/vddtnnnrdzrz
\usepackage{rubikcube} 
\usepackage{rubikrotation}
\usepackage{rubikpatterns}

% \renewcommand{\name}{Alexander Mai}

% Vordefinierte Umgebungen
%     * aufgabe
%     * hinweis
%     * loesung
%     * satz
%     * beispiel

% meine Moves
\newcommand{\hamburgerR}{[Hamburger (R)],R,U,Rp} % white down, yellow up
\newcommand{\hamburgerL}{[Hamburger (L)],Lp,Up,L} % white down, yellow up
\newcommand{\autoBauenR}{[Auto Bauen (R)],U,R,Up,Rp} % white down, yellow up
\newcommand{\autoBauenL}{[Auto Bauen (L)],Up,Lp,U,L} % white down, yellow up
\newcommand{\autoSchrottR}{[Auto Verschrotten (R)],Up,Fp,U,F} % white down, yellow up
\newcommand{\autoSchrottL}{[Auto Verschrotten (L)],U,F,Up,FP} % white down, yellow up
\newcommand{\balkenR}{[Balken (R)],F,\hamburgerR,Up,Fp} % white down, yellow up
\newcommand{\fischR}{[Fisch (R)],\hamburgerR,U,R,U,U,Rp} % white down, yellow up
\newcommand{\fischL}{[Fisch (L)],\hamburgerL,Up,Lp,U,U,L} % white down, yellow up
\newcommand{\catwalkR}{[Catwalk (R)],Rp,U,Rp,Up,Rp,Up,Rp,U,\hamburgerR,Rp} % white down, yellow up
\newcommand{\catwalkL}{[Catwalk (L)],L,Up,L,U,L,U,L,Up,\hamburgerL,L} % white down, yellow up
\newcommand{\loserFirstR}{[Loser First Half (R)],R,Up,R,D,D} % !!! yellow front, white back
\newcommand{\loserSecondR}{[Loser Second Half (R)],Rp,U,R,D,D,R,R} % !!! yellow front, white back
\newcommand{\loserR}{[Loser (R)],\loserFirstR,\loserSecondR} % !!! yellow front, white back
\newcommand{\loserFirstL}{[Loser (L)],Lp,U,Lp,D,D} % !!! yellow front, white back
\newcommand{\loserSecondL}{[Loser (L)],L,Up,Lp,D,D,L,L} % !!! yellow front, white back
\newcommand{\loserL}{[Loser (L)],\loserFirstL,\loserSecondL} % !!! yellow front, white back

% meine Situationen
\newcommand{\prefishPanzerFrontD}{\fischR,\fischL,yp} % start von all yellow top
\newcommand{\prefishPlusLongL}{\fischR,\fischR,y} % start von all yellow top
\newcommand{\prefishPlusSpreadL}{\fischR,y,\fischR} % start von all yellow top
\newcommand{\prefishPanzerSidesL}{\fischR,y,\fischR,yp,\fischR,y2} % start von all yellow top
\newcommand{\prefishAntifishDR}{\fischR,\fischR,\fischR,y2} % start von all yellow top

\newcommand{\CubeUpSideDown}{\RubikCubeSolved\RubikRotation{x2,y}} % aus der Doku für rubikcube
\newcommand{\CubeUpSideDownGreyWY}{\RubikCubeGreyWY\RubikRotation{x2,y}} % aus der Doku für rubikcube
\newcommand{\CubeCrossDone}{
    \RubikCubeGreyAll
    \RubikFaceFront XXX XBX XBX
    \RubikFaceBack  XXX XGX XGX
    \RubikFaceLeft  XXX XOX XOX
    \RubikFaceRight XXX XRX XRX
    \RubikFaceDown  XWX WWW XWX
}
\newcommand{\CubeBottomDone}{
    \RubikCubeGreyAll
    \RubikFaceFront XXX XBX BBB
    \RubikFaceBack  XXX XGX GGG
    \RubikFaceLeft  XXX XOX OOO
    \RubikFaceRight XXX XRX RRR
    \RubikFaceDown  WWW WWW WWW
}
\newcommand{\CubeMiddleDone}{
    \RubikCubeGreyAll
    \RubikFaceFront XXX BBB BBB
    \RubikFaceBack  XXX GGG GGG
    \RubikFaceLeft  XXX OOO OOO
    \RubikFaceRight XXX RRR RRR
    \RubikFaceDown  WWW WWW WWW
}
\newcommand{\CubeFishDone}{
    \RubikCubeGreyAll
    \RubikFaceFront XXX BBB BBB
    \RubikFaceBack  XXX GGG GGG
    \RubikFaceLeft  XXX OOO OOO
    \RubikFaceRight XXX RRR RRR
    \RubikFaceDown  WWW WWW WWW
    \RubikFaceUp    YYX YYY XYX
}
\newcommand{\CubeYellowDone}{
    \RubikCubeGreyAll
    \RubikFaceFront XXX BBB BBB
    \RubikFaceBack  XXX GGG GGG
    \RubikFaceLeft  XXX OOO OOO
    \RubikFaceRight XXX RRR RRR
    \RubikFaceDown  WWW WWW WWW
    \RubikFaceUp    YYY YYY YYY
}
\newcommand{\CubeEdgesDone}{
    \RubikCubeGreyAll
    \RubikFaceFront XBX BBB BBB
    \RubikFaceBack  XGX GGG GGG
    \RubikFaceLeft  XOX OOO OOO
    \RubikFaceRight XRX RRR RRR
    \RubikFaceDown  WWW WWW WWW
    \RubikFaceUp    YYY YYY YYY
}
\newcommand{\CubeDone}{
    \RubikCubeGreyAll
    \RubikFaceFront BBB BBB BBB
    \RubikFaceBack  GGG GGG GGG
    \RubikFaceLeft  OOO OOO OOO
    \RubikFaceRight RRR RRR RRR
    \RubikFaceDown  WWW WWW WWW
    \RubikFaceUp    YYY YYY YYY
}
\newcommand{\RubikCubeSolvedYXXXXX}{
    \RubikCubeGreyAll
    \RubikFaceUpAll{Y}
}


% Abkürzungen
\newcommand{\RRHieroglyphs}[1]{\ShowSequence{}{\rrh}{#1}}
\newcommand{\Rubiks}[1]{\ShowSequence{}{\Rubik}{#1}}
% \newcommand{\RRHieroglyphsTextB}[2]{\raisebox{0.21cm}{\SequenceBraceB{#2}{\RRHieroglyphs{#1}}}}
\newcommand{\RRHieroglyphsText}[2]{\hspace{-0.65em}\raisebox{-0.078cm}{\centering\begin{tabular}{c}\RRHieroglyphs{#1}\\[0.3em]\textit{#2}\end{tabular}}\hspace{-0.3em}}
\newcommand{\hamHieroglyphs}{\RRHieroglyphsText{\hamburgerR}{\small Hamburger}}
\newcommand{\hamHieroglyphsL}{\RRHieroglyphsText{\hamburgerL}{\small Hamb.(L)}}
\newcommand{\SequenceBraceALowered}[2]{\raisebox{-0.2cm}{\SequenceBraceA{#1}{#2}}}


\pagenumbering{gobble} % remove page number
\setcounter{section}{-1}
\geometry{top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm}

\begin{document}
    
    \section*{Merkzettel: Zauberwürfel lösen mit der Fischmethode}

    % ACHTUNG WICHTIG WARNING DANGER CAUTION: die rubikrotation Sachen funktionieren nur, wenn man --shell-escape beim compilen der PDF hat. D.h. folgenden Befehl ausführen: pdflatex --shell-escape zirkel-zauberwuerfel-fischmethode-2023.tex

    \begin{center}
        \begin{tabular}{c c c c c c c}
            \textbf{Weißes} & \textbf{Untere} & \textbf{Mittlere} & \textbf{Viel} & \textbf{Gelbe} & \textbf{Obere} & \textbf{Obere} \\ [-0.25em]
            \textbf{Kreuz} & \textbf{Ecken} & \textbf{Kanten} & \textbf{Gelb} & \textbf{Fläche} & \textbf{Kanten} & \textbf{Ecken} \\
            \ShowCube{1.9cm}{0.45}{\CubeCrossDone\RubikRotation{y3}\DrawRubikCubeRD} &
            \ShowCube{1.9cm}{0.45}{\CubeBottomDone\RubikRotation{y3}\DrawRubikCubeRD} &
            \ShowCube{1.9cm}{0.45}{\CubeMiddleDone\RubikRotation{y3}\DrawRubikCubeRD} &
            \ShowCube{1.9cm}{0.45}{\CubeFishDone\RubikRotation{y3}\DrawRubikCubeRU} &
            \ShowCube{1.9cm}{0.45}{\CubeYellowDone\RubikRotation{y3}\DrawRubikCubeRU} &
            \ShowCube{1.9cm}{0.45}{\CubeEdgesDone\RubikRotation{y3}\DrawRubikCubeRU} &
            \ShowCube{1.9cm}{0.45}{\CubeDone\RubikRotation{y3}\DrawRubikCubeRU} \\ [2.1em]
            \textit{Kran} & \textit{Hamburger} & \textit{Auto} & \textit{Balken} & \textit{Fisch} & \textit{Catwalk} & \textit{Loser} \\
        \end{tabular}
    \end{center}
    \vspace*{-2em}

    
    \section{Überblick (für rechte Hand) -- diese Algorithmen lernen wir}
    \vspace*{-0.75em}

    \begin{center}
        \begin{tabular}{| c | c | c | c |}
            \hline
            \textbf{Hamburger} &
            \textbf{Auto Bauen} &
            \textbf{Balken Move} &
            \textbf{Fisch Move} \\ [0.2em]
            \Rubiks{\hamburgerR} &
            \Rubiks{\autoBauenR} &
            \Rubik{F} \hamHieroglyphs \RRHieroglyphsText{Up,Fp}{fertig} &
            \hamHieroglyphs \Rubiks{U,R} \RRHieroglyphsText{U,U,Rp}{fertig} \\ [1em]
            \hline
        \end{tabular}\hfill
        
        \vspace*{-0.12em}
        \begin{tabular}{| c | c | c | c | c |}
            \hline
            \textbf{Catwalk} &
            \textbf{Loser Move} (Gelb vorne, nicht oben) \\ [0.2em]
            \Rubiks{Rp,U} \Rubiks{Rp,Up} \Rubiks{Rp,Up} \Rubiks{Rp,U} \hamHieroglyphs \Rubiks{Rp} &
            \Rubiks{R,Up,R} \Rubiks{D,D} \Rubiks{Rp,U,R} \Rubiks{D,D,R,R} \\ [1em]
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}



    \section{Weißes Kreuz -- Der Kran}
    \vspace*{-1em}

    Weiße Kanten nach oben zur Kranebene, dort an die richtige Stelle schwenken, dann runterlassen.
    \vspace*{-0.75em}

    \begin{figure}[hbt]
        \centering
        \RubikCubeGreyAll
        \RubikFaceUp    XXX XXW XXX
        \RubikFaceFront XXX XRX XXX
        \RubikFaceRight XRX XXX XXX
        \RubikFaceDown  XXX XWW XXX
        \fbox{
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
            \Rubik{U}
            \RubikRotation{U}%
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
            \Rubik{F}\Rubik{F}
            \RubikRotation{F,F}%
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRD}
        }
        %
        \RubikCubeGreyAll%
        \RubikFaceUp    XXX XXR XXX%
        \RubikFaceFront XXX XRX XXX%
        \RubikFaceRight XWX XXX XXX%
        \RubikFaceDown  XXX XWW XXX%
        \fbox{
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
            \Rubik{Rp}
            \RubikRotation{Rp}%
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
            \Rubik{F}
            \RubikRotation{F}%
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRD}
        }
        
        \vspace*{0.3em}

        \RubikCubeGreyAll
        \RubikFaceFront XXX XRX XXX
        \RubikFaceRight XXX XXX XRX
        \RubikFaceDown  XXX XWW XXX
        \fbox{
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRD}
            \Rubik{R}\Rubik{R}
            \RubikRotation{R,R}%
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
        }
        %
        \RubikCubeGreyAll%
        \RubikFaceFront XXX XRW XXX%
        \RubikFaceRight XXX RGX XGX%
        \RubikFaceDown  XXX XWW XXX%
        \fbox{
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRD}
            \Rubik{R}
            \RubikRotation{R}%
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
            \Rubik{U}
            \RubikRotation{U}%
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
            \Rubik{Rp}
            \RubikRotation{Rp}
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
        }
    \end{figure}
    \vspace*{-1.5em}



    \section{Untere Ecken -- Hamburger-Move}
    \vspace*{-1em}

    Weiße Ecken finden, über ihrem Ziel platzieren, dann Hamburger mit rechts/links wenn weiße Eckenfläche nach rechts/links. Falls nach oben: Ecke reinstecken und wieder rausholen, dann dreht sie sich.
    \vspace*{-1.75em}

    \begin{figure}[hbt]
        \centering
        \RubikCubeGreyAll
        \RubikFaceUp    XXX XXX XXR
        \RubikFaceFront XXB XBX XBX
        \RubikFaceRight WXX XRX XRX
        \RubikFaceDown  XWX WWW XWX
        \fbox{
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
            \SequenceBraceALowered{Hamburger (R)}{\Rubiks{\hamburgerR}}
            \RubikRotation{\hamburgerR}%
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRD}
        }
        %
        \RubikCubeGreyAll%
        \RubikFaceUp    XXX XXX BXX%
        \RubikFaceLeft  XXW XBX XBX%
        \RubikFaceFront RXX XRX XRX%
        \RubikFaceDown  XWX WWW XWX%
        \fbox{
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeLU}
            \SequenceBraceALowered{Hamburger (L)}{\Rubiks{\hamburgerL}}
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeLD}
        }
        
        \vspace*{0.3em}

        \RubikCubeGreyAll
        \RubikFaceUp    XXX XXX XXW
        \RubikFaceFront XXR XBX XBX
        \RubikFaceRight BXX XRX XRX
        \RubikFaceDown  XWX WWW XWX
        \fbox{
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
            \hamHieroglyphs
            \RubikRotation{\hamburgerR}%
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
            \hamHieroglyphs
            \RubikRotation{\hamburgerR}%
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
            \Rubiks{Up}
            \RubikRotation{Up}%
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
        }
    \end{figure}
    \vspace*{-1.5em}


    
    \section{Mittlere Kanten -- Auto Bauen, Auto Verschrotten}
    \vspace*{-1em}

    Ein Kantenstück finden, das nicht gelb ist. Dieses bündig zum passenden Mittelstück bringen. Hier der Algorithmus für wenn das Ziel rechts davon ist. Einfach links-rechts spiegeln, falls Ziel links.
    \vspace*{-0.75em}

    \begin{figure}[hbt]
        \centering
        \RubikCubeGreyAll
        \RubikFaceUp    XXX XXX XBX
        \RubikFaceFront XOX XOX OOO
        \RubikFaceRight XXX XBX BBB
        \RubikFaceDown  WWW WWW WWW
        \fbox{
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
            \SequenceBraceALowered{Auto Bauen (R)}{\Rubiks{\autoBauenR}}
            \RubikRotation{\autoBauenR}%
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
            \RubikRotation{y}%
            \quad\quad
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeLU}
            \SequenceBraceALowered{Auto Bauen (L)}{\Rubiks{\autoBauenL}}
            \RubikRotation{\autoBauenL}%
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeLU}
        }
    \end{figure}
    \vspace*{-1.5em}

    % continue on page 2/2


    \newpage


    \section{Viel Gelb -- Balken-Move}
    \vspace*{-1em}

    Untere beide Ebenen fertig. Jetzt wollen wir oben ganz gelb, wobei die Seiten der obersten Ebene zunächst egal sind. Dafür Balken-Move machen, bis der Balken da ist (zwei gelbe Kanten gegenüber). Halte den Würfel so, dass der Balken oben seitlich verläuft. Dann nochmal Balken-Move und es entsteht eines der Muster aus der nächsten Station. Tipp: Ein Balken entsteht schneller, wenn du den Würfel so hältst, dass möglichst viele gelbe Steine oben sind, und diese möglichst links, wie im Bild zu sehen.
    \vspace*{-1.75em}

    \begin{figure}[hbt]
        \centering
        \RubikCubeGreyAll
        \RubikFaceFront XYX BBB BBB
        \RubikFaceBack  YXY GGG GGG
        \RubikFaceLeft  XXY OOO OOO
        \RubikFaceRight YYX RRR RRR
        \RubikFaceDown  WWW WWW WWW
        \RubikFaceUp    XYX YYX XXX
        \fbox{
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
            \SequenceBraceALowered{Balken-Move}{\Rubiks{F} \hamHieroglyphs \RRHieroglyphsText{Up,Fp}{fertig}}
            \RubikRotation{\balkenR}%
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
            \SequenceBraceALowered{Balken-Move}{\Rubiks{F} \hamHieroglyphs \RRHieroglyphsText{Up,Fp}{fertig}}
            \RubikRotation{\balkenR}%
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
        }
    \end{figure}
    \vspace*{-1.5em}

    
    
    \section{Gelbe Fläche -- Fisch-Move}
    \vspace*{-1em}

    Es ist Zeit für den Fisch-Move, wenn eines der folgenden gelben Muster zu sehen ist:
    \vspace*{-0.75em}

    \begin{figure}[hbt]
        \centering
        \NoSidebar{X} % X is color grey, else use R O Y G B W
        \ShowCube{2.6cm}{0.5}{
            \RubikCubeSolvedYXXXXX
            \RubikRotation{\prefishPanzerFrontD}
            \DrawRubikFaceUpSide
        }
        \ShowCube{2.6cm}{0.5}{
            \RubikCubeSolvedYXXXXX
            \RubikRotation{\prefishPlusLongL}
            \DrawRubikFaceUpSide
        }
        \ShowCube{2.6cm}{0.5}{
            \RubikCubeSolvedYXXXXX
            \RubikRotation{\prefishPlusSpreadL}
            \DrawRubikFaceUpSide
        }
        \ShowCube{2.6cm}{0.5}{
            \RubikCubeSolvedYXXXXX
            \RubikRotation{\prefishPanzerSidesL}
            \DrawRubikFaceUpSide
        }
        \ShowCube{2.6cm}{0.5}{
            \RubikCubeSolvedYXXXXX
            \RubikRotation{\prefishAntifishDR}
            \DrawRubikFaceUpSide
        }
    \end{figure}
    \vspace*{-0.75em}

    Halte den Würfel weiterhin mit gelb nach oben, aber so, dass das Muster, das du hast, genau so rotiert ist, wie in dem Bild, wenn du oben auf den Würfel spickst. Jetzt Fisch-Move mit rechts, um den Fisch zu bekommen. Danach den Würfel so halten, dass der Fisch dich anschaut. Es ist genau rechts oder links vom Fisch (aus deiner Perspektive) an der Seite ein gelber Stein. Mache entsprechend den Fisch-Move mit rechts oder links. Keine Angst vor Fehlern: Ein von der falschen Seite ausgeführter Fisch-Move bringt dich zurück zu einem der fünf Muster, mehr nicht.
    \vspace*{-0.5em}

    \begin{figure}[hbt]
        \centering
        \CubeYellowDone
        \RubikRotation{y2,\prefishPanzerFrontD}
        \NoSidebar{X}
        \ShowCube{2cm}{0.5}{\DrawRubikFaceUpSide}
        \fbox{
            \ShowCube{2cm}{0.5}{\DrawRubikCubeRU}
            \SequenceBraceALowered{Fisch-Move (R)}{\hamHieroglyphs \Rubiks{U,R} \RRHieroglyphsText{U,U,Rp}{fertig}\!\!}
            \RubikRotation{\fischR}%
            \ShowCube{2cm}{0.5}{\DrawRubikCubeRU}
        }
        \RubikRotation{\fischR}%
        \ShowCube{2cm}{0.5}{\DrawRubikFaceUpSide}

        \vspace*{0.3em}

        \RubikRotation{y2}
        \ShowCube{2cm}{0.5}{\DrawRubikFaceUpSide}
        \fbox{
            \ShowCube{2cm}{0.5}{\DrawRubikCubeRU}
            \SequenceBraceALowered{Fisch-Move (L)}{\hamHieroglyphsL \Rubiks{Up,Lp} \RRHieroglyphsText{U,U,L}{fertig}\!\!}
            \RubikRotation{\fischL}%
            \ShowCube{2cm}{0.5}{\DrawRubikCubeRU}
        }
        \RubikRotation{\fischL}%
        \ShowCube{2cm}{0.5}{\DrawRubikFaceUpSide}
    \end{figure}
    \vspace*{-0.75em}

    
    
    \section{Obere Kanten -- Catwalk}
    \vspace*{-1em}

    Catwalk (rechts) vertauscht die drei hinteren gelben Kantenstücke im Uhrzeigersinn.
    \vspace*{-0.75em}

    \begin{figure}[hbt!]
        \centering
        \CubeEdgesDone
        \RubikRotation{\catwalkL}
        \fbox{
            % \ShowCube{1.8cm}{0.45}{
            %     \DrawRubikCubeSidebarBU{LU}%
            %     \DrawRubikCubeLU%
            % }
            \ShowCube{4.2cm}{0.42}{
                \DrawRubikCubeRU%
                \DrawRubikFlatBack{4}{1}%
                \DrawRubikFlatLeft{-3}{0}%
            }
            % \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
            \SequenceBraceALowered{Catwalk (R)}{\Rubiks{Rp,U} \Rubiks{Rp,Up} \Rubiks{Rp,Up} \Rubiks{Rp,U} \hamHieroglyphs \Rubiks{Rp}}
            \RubikRotation{\catwalkR}%
            % \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
            \ShowCube{4.2cm}{0.42}{
                \DrawRubikCubeRU%
                \DrawRubikFlatBack{4}{1}%
                \DrawRubikFlatLeft{-3}{0}%
            }
        }
    \end{figure}
    \vspace*{-0.75em}

    
    \enlargethispage{2\baselineskip}
    
    \section{Letzte Ecken -- Loser-Move}
    \vspace*{-1em}

    Das ist der einzige Move, bei dem wir gelb nach vorne halten, sodass gelb uns direkt anschaut. Beim Loser-Move (rechts) bleibt die gelbe Ecke oben links an ihrer Stelle, während die anderen drei Ecken rotiert werden. Wenn nach unten zwei gleiche Eckfarben zeigen, ist der Würfel nach 1x Loser-Move fertig. Ansonsten müssen wir ihn 2x machen, oder stattdessen 1x mit links.
    \vspace*{-0.75em}

    \begin{figure}[hbt!]
        \centering
        \CubeDone
        \RubikRotation{xp,\loserL,zp}
        \fbox{
            \ShowCube{2cm}{0.45}{
                \DrawRubikCubeRD%
                \DrawRubikCubeSidebarFL{RD}%
                \DrawRubikCubeSidebarFU{RD}%
            }~~
            \ShowCube{2cm}{0.45}{
                \DrawRubikCubeRU%
                \DrawRubikCubeSidebarFL{RU}%
                \DrawRubikCubeSidebarFD{RU}%
            }
            \Rubiks{R,Up,R} \Rubiks{D,D}
            \RubikRotation{\loserFirstR}%
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
            \Rubiks{Rp,U,R} \Rubiks{D,D,R,R}
            \RubikRotation{\loserSecondR}%
            \ShowCube{1.8cm}{0.45}{\DrawRubikCubeRU}
        }
    \end{figure}

\end{document}